喺英國住咗八年，你問我盡量答

見到唔少人討論 就算BNO平權
香港人去到英國 都好難生活
我喺度住咗八年 四年讀書 四年做嘢
如果有任何問題 我會盡量解答
請出招

多唔多哆啦A夢精品
認真一問
之前問過住歐洲嘅朋友話好少

英國d人好懶？

我喺度咁耐都冇見過喎

香港人係英國搵工最大困難係乜？

唔覺

可以 英國都有Office工嘅
不過練練英文會好啲

啲笑話點解咁凍

簽證

頂
咁我應該會好辛苦
麻煩樓主同多啲人傳哆啦A夢教

英國依家係咪好多 homeless

Account Finance 工係咪都好難專業移民過去？

我都唔睇㗎喎 都幫你唔到

唔係特別多
有見過 通常聚集市中心入面

英文程度幾多先過去？

係英國讀完書難唔難搵工？

倫敦以外地區係咪好難搵工?
英國光纖普及率同速度如何?

喺睇有冇公司請你
如果有Account Finance空缺 有公司想請你 肯幫你搞簽證
咁就OK
通常肯幫你搞簽證 都有辦法搞到

lm

住左7年，1年讀書，其餘做野，有咩想知都可幫忙答

工程難唔難搵工？

我又未遇過
受過教育嘅人通常唔會歧視人
頂多係鬼妹唔鍾意亞洲人

天氣同嘢食係咪好濕鳩？如果出去食 成日都係煎炸野多？

我喺去讀書開始嘅 啱啱都唔係好識英文㗎
之後住耐咗就好咗
語言可以練習嘅

搵工喺香港sd cv過去得唔得 interview係咪視像

搵簽證難
所以搵工都難難地

唔係喎 倫敦以外反而易啲搵 少競爭
光纖就 多人嘅地方有
我住嗰頭冇 不過好似話5G普級緊

不是
視乎行業、工種

Fiber不普及，預左慢，買/租屋前可以根據地址postcode check internet speed and suitable providers

巴打有BC啦喎
要走都唔愁

我係大學醫學院做research, 但其實我好鍾意整車，英文都不差，係加拿大住過，係英國有冇野撈？

唔係做工程呢行 唔知啊
上網睇下 我諗有啲工程專業係有短缺嘅
可以上Home Office睇

唔愁呀。
絲來
希望幫到多d香港人過來

英國人定香港人仆街啲？

留名

英國依家經濟好差好窮，我有英國朋友都返香港搵工，話果邊生活好苦悶好難搵食 !

我自己以前都有申請過 BNO，但至今都未去續領，依家香港搞到咁，當遲下方面去旅遊都盡快申請。不過完全冇諗過去英國生活，第一自己英文唔好，第二親朋好友都在香港，第三香港經濟幾差、幾難搵食都好，始終土生土長，如果自己勤力又有噂轉數，搵啖飯食唔難! 加上有危就有機，經濟大洗牌後，反而仲有機會創出一片天 !

竟然認真答

天氣唔係咁差啫 住南面會好啲 晴天陰天一半半啦
嘢食就 普遍都冇乜嘢好食 倫敦會多啲選擇
住耐咗無要求就OK 我食垃圾多 或者自己煮

Send CV囉 或者搵Recruiter
普遍都係上網報
Interview就要睇公司了

眼科，之前撈過cardiac

講開又講
個Engineer話我知 啲Internet Provider都係用同樣嘅Cable
所以Speed真係冇乜分別

醫學Research 劍橋都有唔少
可以試下！
有大學肯請你就會幫你搞㗎啦

係咪做藍領會多啲機會？
造麵包有無發展空間？
想去唐人街賣蛋撻同菠蘿油/腸仔包

想知工作簽證,
咩公司俾到簽證
咩工作是shortage list
可以睇英倫扮工室個post第一頁懶人包
工作簽證制度有小小改緊（變成計分），將來僱主唔洗做Labour market test

香港人普遍差啲嘅 真心
想睇人仆街 又鍾意踩低自己人
例如踩人話 邊個邊個啲英文差
又會話人唔知醜 之類

我識嘅英國人普遍都幾Nice

唔知七年經驗中菜仔難唔難搵工

係睇得出巴打心地好好

想了解下會計有資格難唔難搵？因為我都有睇過搵工d 網都唔錯。thanks bro

一開始有幾差?而家係咪運用自如啦?

我又唔覺經濟好差喎 可能睇行業掛
香港好大壓力啫 樓價又咁貴
諗起小朋友成日要補習又多功課
講到尾都係睇人嘅

想問下巴打個邊既種族地位點分，白人>？>?>?

有人問搵工難唔難
香港人來到搵office工最大阻礙是無本地經驗或國際經驗
同埋職場英語溝通能力
第一分工可能要求唔好咁高會易d

如果講發圍機會 都係 人做你唔做 殺出新血路
麵包聽落OK 不過英國都有唔少好嘅Bakery
要發圍都要睇自己水準同際遇
好似已經有人做緊唐人街賣港式面包

考慮吓代理譚仔 或者做米線 呢樣有得搞！

華人喺英國有無真係因為疫情而多左俾人歧視？
同埋英國人既防疫意識有無提高返？

其實英國係Chinese and Indian workers earn more than white British counterparts on average

See study:

廚師應該幾好撈

多唔多figures 同絕版模型？
住邊個位有達官貴人嘅感覺？同埋貴唔貴？幾多錢一呎？ (example in Hong Kong: mucdonnell road )
感謝巴打
多唔多支那人？（多就不了）

Manchester 易唔易搵工？

利申：BC

如果番英國退休唔做野點整national insurance no.?

放咗工得閒啫
同埋 住得遠冇得幫上忙反國安法
可以幫到巴絲都好！

咁早放工既！

巴打可否用你角度解釋下英國外長最新話放寛bno居留期限姐係放寛成點？

利申：97前香港出世。但老母冇幫我搞bno

有咩跑數工易請外國人？
我有文科degree
細個係紐西蘭大

有同感,英國人跟本好friendly, lockdown 出街買嘢都冇discriminate.

Software sales
地產, targeting overseas (Chinese) buyers

香港律師有冇機喺嗰度做野

唔覺
多左d人帶facemasks

連登仔話依家喺外國會日日畀鬼佬打

好老實 自己唔係做嗰行
真係唔知
但我都識有唔少華人朋友做會計

愛爾蘭果邊有冇住過？
想知果邊鬼佬既英文係咪好難聽
諗緊去唔去果邊working holiday
係咪鄉下工比較多？

唔可以話運用自如嘅 工作上應付到！
其實學外語 真係講恆心嘅 要逼自己
有付出就有回報

做science老師係唔係好難係英國搵工

物理、數學老師好缺

唔覺, Irish accent 同England 嘅 差唔多, 你講北定南？

受過教育嘅人 好少有歧視
真係歧視人嘅 係個人修養問題 唔關種族事
白人多
都幾多 中東 印度 東歐 嘅
跟住可能係 黑人 同 華人相對少啲
我住嗰度係咁 可能其他地區唔同！

可以 我就係咁

樓價睇rightmove, zoopla
Hyde park 旁邊應該貴過香港，但大好多
全世界都多mainland Chinese 好難避，非University town or areas 會少d

工作會唔會好急？？被炒機會大？？
香港人搵工會嚟會好難？？
生活水平係唔係好貴，例如：Cable ,手機費，水電煤，租屋等等。。。。。。
新移民係唔係好難入到藉？？
感謝

受過教育嘅人唔會點歧視
我都遇過一兩次歧視 但唔係成日發生
防疫意職有升啦 而家起碼肯帶口罩

普遍黎講 鬼妹係咪對亞洲男人無興趣

Wales 好多discriminations
行行下耳邊會有人大叫

唔識Figures同模型
住邊嗰位 Ermm 我知London Chelsea係最貴嘅
樓價同香港差唔多 可能再貴啲 London外嘅西北都好貴
中國人就唔太多 不過要睇邊區 我嗰頭好少

送貨/揸uber 搵唔搵到食

唔知邊行喎 而家疫情 大家都難搵工
整NI 要打電話定寄信去JobCentre申請 好似係

送貨搵到
如果你是重型貨車的話更加多機會

Uber肺炎關係應該差左

我覺得冇乜大用
聽落只係旅客簽證 由六個月變十二個月
一日未公佈詳情 一日都唔知

睇你用咩VISA 先知你點入藉喎
生活水平睇你住邊 唔係倫敦 500-550搞得掂哂你講既野
都係要睇你搵咩工 你做到野既 唔明佢點解要炒你

跑數工 即係Sales？
我諗都係睇行業同經驗
咁General好難答

買曼聯季票要等幾耐

視乎工作經驗 專業 同 牌照
我諗 5PQE以上都唔成問題

London天氣好唔好？係咪成日都陰天架？

巴打你自己喺英國都夠裝備保護自己嘛？

有無一D位係你去英國開頭既時候最難適應？

我未遇到

唔該巴打

冇住過
英文難唔難聽好主觀喎
唔太識Ireland

老師好似唔多人入行
或者入咗 好快轉走
我諗有機嘅

巴打知唔知IT工難唔難搵？

多唔多亞洲人媾到鬼妹?

比較Relax 做嘢要認真
俾唔俾人炒就睇人嘅
香港人搵工 簽證最難
生活水平 住北面平啲 但人工低啲 稅重 但生活壓力唔太大
入藉要住夠5年

Programmer 好易
視乎你係IT邊一門
利申：tech business 但non-tech role

我嘅經歷 係
但都有啲鍾意韓風嘅鬼妹

我覺得係最有機會成事同好好 下面係用現行制度分析

比你搵工同讀書 變相就係比居留權你 講到明a path to citizenship 就係可以不停renew直到佢VISA轉BC既年期 而家現行既就係10年
假設係10年先 呢10年 你自己爭取你既BC
no access to public fund,
交NHS fee VISA application fee 加埋一定唔需要幾十萬 頂盡可能只係講緊£700-800一年

對英國係零付出咁濟 因為你黎搵工同班EU黎搵工有分別 最大既分別係你要比NHS佢地 同BNO既人數係有限 變相比起一夜BC 更加有可行性 仲可以一野剔走哂班垃圾藍絲同freerider

搵到 但好多人爭住做

捧開西布朗 唔知曼狗

一半半！

我係英國四年
做咗兩年嘢係 Oxford
老實講，當時我一直都好掛住香港
好掛住係香港踢拖落街食碗雲吞麵嘅日子
翻到黎香港先有屋企嘅感覺
可惜我地守唔住個屋企

我好少出街 都夠嘅
去英國開頭 唔太識英文 之後可以！

唔識。。。

實有人成功嘅
我冇份不過

屋企人過去無bno 可唔可以申請bno

其實連呢樣都慢慢改變緊

英國教書點？
諗過讀完書再教中學

口冇歧視但心入面ching chang chong

劍橋

香港人歧視其他人係最勁

有無同鬼妹拍拖

以前住咗三年幾
西布朗 都係Long Ball同Set Piece
不過夠熱血！

唔識

可以認真答你 Irish口音好難聽 少啲專注力都聽唔掂
利申 flatmate 愛爾蘭人

但小弟冇BNO不過最重要係97後巴絲點算

多唔多岐視

人地諗咩有點理得咁多
職場生活上無就得

有

好似都好多人畢業試做

你鐘意邊隊波？

媾唔到鬼妹喎

巴打真心問?

喺香港做開litigation, 唔知有冇得做，巴打有冇建議讀啲咩，完全無從入手

97後就要睇visa詳情 冇BNO都唔知點
不過英國人不嬲都唔會要自己做“多”野

其實都多得韓國，鍾意韓國果班普遍上對亞洲人都冇乜野，不過先天條件差好難補救，碌尻冇人地長真係致命傷

住了15年 從不覺得岐視華人
你有料 自然有人睇
香港人咁醒 一定唔會
不過 真係唔好好似支那人咁 不去溶入人家的圈子 自成一角 咁樣當地人會唔鍾意

咁你慢慢留係香港

唔難 肯做就得

入黎揮個手～

或者諗吓其他國家？

地鐵係入左第個時空架 上唔閪到網
一入地底就收曬皮

Pulis好鬼嘈㗎
成場波不停嗌嗌嗌 好煩

唔搞97後巴絲呢個問題某程度上根本做唔到野

睇完你個回覆我睇左條youtube Irish accent 片
我放棄左勁難聽

平日食飯食咩

唔係 可以食roasted
而且食物質素比香港好
番到香港才知英國菜好味

巴打知唔知 攝影 既話，邊區會比較多D發展/要人？

屎

我返工個到 啲鬼佬都歧視人
係睇下做唔做出面姐
佢地都受過教育架

平均一個禮拜食幾多次炸魚薯條

點解香港人反而咁鍾意歧視人

兩度一樣有仆街

一開始會大叫coronavirus 見到你戴mask 就睥你
唔敢坐你隔離等等

上面答咗

西布朗！

我有個朋友喺香港做中學教師，佢話香港果個教育文憑去到英國唔承認，想教書就要再讀過

佢話去到果邊做唔返老師，我諗巴打最好check下

大學major英文 master 讀英文教育 去英國係咪姐係渣兜

申利 無bno

我有路數走既其實。始終做左呢行咁耐識少少走埠師傅。見英國好似有機會又唔使麻煩人先留意下。所以先話最重要係97後巴絲。。書都未讀完唔好話工作經驗

移民過嚟做巴士司機易唔易

我記得要讀QTS

Bio related 嘅工多唔多

反而覺得香港的外國人覺得自己高人一等多d
Because they are hired as expats and being offered great expat packages to live in HK
老實講我自己搵工唔會搵純white British 公司，因為文化未完全融入到
大城市好多公司都multi cultural, especially London

巴打有無建議咩地區

搵工係咪indeed多，我試緊用indeed 同linkedin搵緊

同路人

你住左八年 有咩最頂唔順？會唔會翻離？
下年應該同條女過去 之後都諗住唔翻離
係驚搵工姐
本身兩個都香港濕鳩文科 係香港打幾年都鳩工

邊類型？Arbitration？
普通General嘅Commercial Litigation都係睇經驗同睇Firm
讀書就唔使啦 不過考咗英國牌先囉
之後可以試吓搵英國Recruiter幫手
而家法律呢行市道麻麻 短時間內應該唔會請人

最慘其實係時差
如果唔係全家人同朋友 一齊去住
最麻煩會好難聯絡

點解yo sushi咁撚難食

MC, Leeds, Birmingham

IT多唔多工

屌 其實鳩長 同 波大 道理一樣
有係好 但冇都唔係致命傷

西布朗啲波夠直接
多波入
應該相對少悶場

最尾兩句有浸膠味

認同
自己小圈子 唔去融入大社會 先係大問題

IT好多工
巴打係咩IT

好似話裝緊上網
應該冇華為份

起咗咁多年先裝

邊度？

自己主要係 意粉 同 炒飯
比較食素多

難，無咩顧主比visa

吓唔係掛 英國菜好味？

咁偏嘅行業 真係答你唔到
通常都係自僱人士嚟？

巴打請問知唔知過英國做Building Surveyor 行情點樣

零 好怕

畫開autoCAD可以搵咩工.

點解係鬼妹唔係鬼佬

有rn牌 難唔難搵返相關工作 醫護工作排唔排斥華人

矮撚會唔會夜晚行行下街比鬼佬撩
有無話邊啲city 少d 歧視？

完全唔知去到嗰邊條career點行，係職場上講英文點都無中文咁快咁精。

魚蛋論！

醫療點樣?華人要睇醫生只可以睇私家?冇得睇NHS?

英國讀完書而家是不用work visa 的
上年改左
2020/2021 intake 開始大學/master/PhD 會有兩年 post study work Visa

瘋狂搞爛gag

唔係喎 英國都好多外國人嚟學英文
好好搵

我唔知實際情況係點啦
但係我識住香港既鬼妹對性好開放，每次都係扑完野岩feel先拍拖

但係佢全部男朋友都係鬼佬，惟一一次韓國abc追佢，佢都話好有feel但佢就話驚性生活唔好之類

香港 account fresh grad 過去揾工易唔易…
(唔理簽證嗰啲)
多謝巴打

畫autocad

但我華人樣

英國有無人識煮芙蓉蛋飯

真係唔知喎 但都應該幾多人爭做

過嚟教中文、普通話有冇market

有啊 Cambridge都幾多 Biotech公司

揸火車就好好搵 仲好福利

聽講

有
某d primary schools會請普通話老師

其實去外國搵工，首先都要諗下自己有咩條件人地要外國人唔請local. 自然就先點解唔係咁易

黎緊今年fg, 讀science, 諗住喺美國搵工或者讀埋Mphil去搵外國嘅工，係咪都係上搵工網send cv 同埋問間公司敢唔敢幫我搞簽證？

啲白人鬼仔 去亞洲 好似啲女爭住送上門咁
我諗耐咗 佢地自覺高人一等
應該有關係

做infra 野, 2nd tier support, CS grad.

it工通常要咩學歷？

要睇工種
Linkedin Indeed 公司網 Recruiter Google

有BC但唔敢走，最主要文科L驚過到黎搵唔到工
同埋想知積蓄儲幾多過黎先夠應付生活？

住左十三年

喺英國點識華人？

我睇呢幾年多咗，而且後生咗同多咗女仔

你個地鐵又深又熱又收唔到訊號又殘真係垃圾

想問下你英文係咪好勁，點可以提升listening

想問下英國重唔重視言語治療呢個行業
過到去呢方便既就業係點呢？

頂唔順就 儲唔到錢 因為稅重
應該唔返了 國安法都玩死我
搵工要睇彩數同毅力 簽證係最大問題

屌 我都想知 仲有Wagamama

邊到租金平？
香港有層樓，如果真係永居12個月

就直接退休了

唔like既愛情個隻定做普通fd都唔鐘意個隻

去讀書易留嗎？我做緊it狗

有絲打答咗

我本身bc應該無簽証問題？

多唔多Asian入英軍?

得EBAY AMAZON同埋有啲大型少少嘅日本舖會有

係 冇乜技術可言
一到角球 全場起哂身

住左十二年冇被歧視過，反而佢地有啲人覺得我地特別勤力。

硬係覺得呢條友好有可疑

今年UK Master grad諗緊返唔返英國搵Business工
UG PG都英國讀都唔知會唔會易啲搵工呢
另外巴打點睇Birmingham 既工作機會

利申 97前但未有BNO 要父母續左先應該有

舊啊嘛 起嗰陣冇諗過之後有互聯網
冇乜預備

26000 gbp 一年 生活水平係點

Partner drawing 又減，又freeze headcount 咁，我估要多幾年先回復正常，同埋HK Q咗就算加埋UK bar dual qualified都好似無咩優勢，如果corporate 有PRC bar 加US bar 加native mandarin 就會有啲用， litigation 我估佢地都傾向請自己英國人。

真係好多垃圾

唔知喎

唔好意思，我問得唔清楚，我係landscape architecture 呢行畫左10幾年

斷估英國同香港的例應該唔同，當白紙一張要入返行 (architecture / landscape 等等)會唔會好困難？

點解會咁問
你覺得NHS睇膚色申請？？？

鬼佬鍾意亞洲女仔㗎

NHS成日都有短缺 可以試吓
應該唔排斥 唔少朋友都係醫生嚟 冇乜聽佢地投訴

難
太多大陸人
同埋呢類工多數contract，要年年續約，好少福利

NHS係有英國國藉只有得享用?

我本身不是tech role答不到咁仔細
考慮下增值自己？

以下係global tech talent visa 考慮的tech roles. 同工作簽證唔到，呢個唔洗僱主sponsor
有人有興趣再開post 講

* DevOps / SysOps engineers
* Principal software engineers/developers
* Experienced data scientists/data engineers
* Artificial Intelligence, Natural Language
* Processing and Machine Learning experts (AI, NLP, ML)
* Cybersecurity experts
* Hardware engineers
* Experienced front-end developers
* Operating systems engineers
* Experienced video game developers
* Experienced UX/UI designers
* Experienced Mobile App developers
* Experienced back end developers leading development of, or contributing heavily to major new technologies or open-source projects (e.g. blockchain, Scala, Golang, Elasticsearch etc)
* CTO or VP engineering experience managing teams of in-house employees at a growing digital business
* Virtual and augmented reality developers

點解唐人街間便利店咁撚黑
第一日買OREO個雪糕 好似0.99 第二日 1.99
唔係出trip 死都唔住W 唐人街多蝗到

唔會啦 你畫咗10年 大把公司請 唔需要踩底自己 人工可能冇香港咁高 但都一定高過好多人

英國易唔易食到日本野
易唔易食到車仔麵

超伏

我都係矮撚 冇試過
歧視真係唔太常見 去啲繁忙啲地方應該好啲

你要轉返個牌先

語言真係要靠練習！

英國菜好味…只能夠講真係人人口味唔同

所有人都可以睇NHS！

識個支那人
黎左香港成7年都講唔到廣東話完整句子
俾在係我都唔鍾意

Trip advisor search
大撚把日本野

想問下西方男女係咪平等d/過香港？

睇係住咩城市（租金平、貴差好遠）
要好慳下
難儲錢

咁多人問歧視，但其實真係無

有冇脫髮問題？

通常都唔好食
最好嗰啲都只係香港質素嘅8成左右

係咪一定要搵簽證既工？

簽證問題係政府唔批 定老細唔肯幫手申請？

咁呢個女仔都幾奇怪！
外國人通常係Dating開始 耐咗先叫In a Relationship
Dating其實即係散拖 扑唔扑嘢係睇人

屌
甩咗好多
一定要裝softener

樓主咩city 香港人過去有咩城市好住？
邊度會有咁多歧視？

Fresh Grad冇經驗就度度都難㗎喎

屋企廚房幾大

請問design/art呢方面工作易唔易搵?

你唔係樓主又唔係答就唔好衝出黎

多謝巴打鼓勵，不過都應該會係香港留到最後一刻

如果轉過去英國 U year 2 開始讀點睇
thx 巴打

2020/2021 intake of UG/master/PhD will have 2-year post study work visa

咁你英文好就唔會有人質疑你嘅

係英國係咪較難同本地人/ English speaking嘅frd? 即係話題方面可能比較缺乏 而且自己又係比較內向同慢熱 怕係英國職場會較難容入同打成一片
利申 有BC 諗緊畢業後會唔會去英國揾工

藍絲講呢樣野講左幾十年
講到都市傳說咁

好問題
好多Chinese Takeaway都有得嗌
應該好多人都識
好唔好食就唔知了

甩頭髮真係好慘

融入*

有冇牌?HKICPA可以轉ACA

有啲擔心去到生存唔到

唔係咁多人學㗎喳喎。。。
學生Base太細

想拎coun cil house, 有咩計

所有人都用得

同埋成日罷工 特別係倫敦TfL

天氣好撚垃圾 全年都落雨
好天一個禮拜然後連續落兩個禮拜雨咁

支那人/藍絲永遠有被害妄想症

公營醫療系統啲資源同制度係咪好差？前線醫護係咪都做到好崩潰？香港嘅公院定英國崩潰啲？

做三行 裝修 搵唔搵到食

真！

唔使一嚟就問簽證嘅
報咗先 真係有得面試再問囉

要問IT絲打！

儲定少少積蓄去
你上網計一計after tax income, 再計下基本開支
少出街食，多自己煮應該ok

做紋身，無學歷，英文唔太得，係咪無機會:紋身店有無得visa請人

The tax is unreasonably high. You will be living hand-to-month. It is not worth.

點解大城市eg london, edinburgh咁多後生仔女homeless
係失業率高定點

去旅行周不時見到
啲天氣又凍又落雨 好無陰公

無，仲會易d搵工，好多工講明有居留權先請。

有危必有機 但肺炎 真係冇乜人請人
我諗 住倫敦以外 五萬港紙可以頂到兩三個月
租一間房仔

搵到食
但你應該要做自全人士

連登 或者 教會

去到易唔易識番香港人

點解咁多人話英國冇歧視
試過幾次係街行行下冇啦啦有人對住我舉中指
坐巴士比人指住黎鬧
武漢肺炎之後戴口罩出街比人笑，係你隔黎大聲咳

自僱*

唔係我嘅 唔關我事喎

真係？
但working visa應該難搞？

唔勁
Listening就聽多啲BBC Radio 4啦！

你要知道呢到裝修係點玩先
呢到人既裝修興趣同香港好唔同

唔係嗰行 唔識答

英國考完最好去澳洲 （統戰）
一係搵啲好似我咁靚仔既巴打
千奇唔好念做護士有著數 要捱 唔該晒

UK tax is actually just average amongst OECD countries. It's HK tax that's too low. In HK you just pay elevated rent instead of elevated tax.

北方比較平！
倫敦 牛津 劍橋 都偏貴

好似要公司sponsor先可以申請t2

以你所知有咩行最易搵工 最好pay?

Same here

覺唔覺得佢地做野好卸膊，同覆email好慢？
做野好那西？

利申:學生中過兩次伏

愛情
做Friend就唔知了
女人好複雜㗎 成日係廁所傾點樣殺男人

我住左9年都未試過，不過我唔係大城市。

有咩途徑識fd？

簽證難
IT行業要問絲打

不是
睇#245

有兩條route

Tier 2 work visa - sponsor by employer
Global talent visa - no need for sponsorship but need endorsement of Tech Nation

利申：我公司有sponsor programmers 同埋自己係拎global talent visa

應該唔會london 啦

冇

識一個！

leeds

多數weeb先鍾意asian
不過有啲都好正

以你所知有咩行最易搵工最好搵？

An average among OECD countries is high enough to stop you from living comfortably. I have to admitted that the tax in many Asian countries like HK and Macau are unreasonably low.

有幾樣都應該ok
可以講多啲嗎

愛丁堡算平租 + 城市配套好吧？

上到Aberdeen 驚 返左鄉下

睇行業 Business工好抽象
UG PG英國 可能有少少優勢嘅
Birmingham 我以前住開 都唔錯

個人意見 programmer/ developers

住北方都幾好用
南邊就窄啲
我鍾意護士姐姐

係london同細城市都試過可能我黑仔

That's because HK's tax revenue is largely subsidised by land sale which elevated real estate prices. Can you really say HK people are living comfortably?

有次係英國公廁行入去要（比錢既）
入到去見到好多鬼佬對住個尿兜打形機 係咪正常架
利申 見到有格馬桶空左但係都冇屙 驚俾人後入

其實歐洲冇人識叮噹

PRC Bar 同 US Bar 同 HK Bar 都冇乜用
除非係做Capital Market或者High Yield啦
律師樓 請人睇能力㗎啫

英國多元社會所以好小歧視， 反而d支那點都容入唔到

咩工程？
Civil 都要人啲

風格一定好唔同
我覺得鬼佬鍾意自己diy
佢地時間比較多

蘇格蘭嗰邊啲野食俾狗食

其實真係未試過
尤其是London 好忌歧視呢樣嘢
如果真係夠膽歧視 真係大可以去hr煮死佢

唔知國藉都得
有居留權就得 唔使永居 學生簽證都可以睇
要比NHS Surcharge

剩係heating carpet 仲有D垃圾plaster wall都好煩

即係要自己接野做

知唔知關於tier 4轉tier 2嘅條件或者detail嘅野？

波蘭妹好高質

得罪講句全英國野食都係比狗食

天氣好差
成日陰天落雨

通常飲醉果d癲佬
歧視就一定有架啦
差在會唔會當面講

樓主住過邊？
咩城市適合香港人居住多香港人or小歧視

想知住london 既有錢人係做d 咩工咁rich
去過一次英國 都幾鍾意London
不過可能英國其他地方都好好

同普通人搵TIER2工冇分別 首先你要搵到公司sponsor

認同啊 經驗比較緊要
例可以再學

駁唔到

外國嘅日本餐廳 通常係中國人開嘅
冇食過車仔麵

Liverpool先係最勁

好的
抱住一個肯收垃圾it狗既希望

都係
其實香港都幾平等啊？

有嘅 少見囉

livable indeed.

未有 應該都不遠了。。。

就嚟英國master grad 諗住喺nhs搵工 會唔會相對地易搞visa

冇簽證唔留得低
不過有錢 可以搞吓生意 都有得諗
Tier 1 Visa

fish n chips 真係唔明點解咁出名 都唔好食
係host 屋企 lunch 話食burger 夜晚話食pizza
食到我地想喊 要不停搵機會食菜同生果

政府好少唔批 通常係公司唔肯 或者 冇資源搞

其實邊度好住？

我聽日另外開post 講
認真整緊個page想幫香港巴絲用呢個scheme 來呢到

算係大城市 交通好方便 人好nice 物價唔貴

第四年係英國 依加讀緊master
巴打有冇路數搵工 搵visa tier2工好撚難

I've never encountered discrimination too. I went to a secondary school there and at the time there was no other Chinese. I got along well with the locals.

睇住#245同#321 先

campus recruiting 已經係你最大機會

咁都幾好喎, 以為淨係請白人多

講返中文啦

Cambridge
香港人鍾意熱鬧就Manchester或者London
鄉村或者多啲歧視 但真係少見
通常係冇受過教育嘅人先會

細 Open Kitchen

太太BC, 有2個小朋友，如果成家移民邊區/城巿學校會好D 同易D 搵工（本身做開測量有專業資格）？

唔識行情。。。

我覺得生活黎講除左london個個地方都差唔多，都係冇咩娛樂
分別就係一啲城市會靚啲多啲古建築 工業城市就冇咁靚囉
歧視就到到都有㗎啦 避免唔到

唔通有好多香港人住附近

英國好似好缺it人
你睇下shortage list有無你份

大學收哂皮乜都冇開

明白…有興趣
咁 Global talent visa 難唔難申請？

冇所謂
開Post係大家開心
隨便亂入
志在笑吓㗎啫 唔使太認真

唔想倫敦 都係個幾個 MC leeds Birmingham

有呀 有我而家做緊份工
但我喺efc唔多有visa sponsored 工

Sorry mate, I cannot type chinese...can only do that with copy and paste from
你好

係有好多 識幾個

與其擔心歧視真係擔心d死人天氣同食好過

個問題係Fresh Grad冇經驗
Year 2讀咗U 都唔代表有經驗喎
如果係超級名校或者可以用個名！

係超多鬼妹鍾意oppa

D 公司點都要出job posting 去學校D career site, 唔會因為WFH 以冇左

分享下engineering工作機會？

多唔多歧視華人？
之前去英國行行吓無啦啦俾人屌

天氣幾好呀 上個月

我身邊嘅朋友係華人多
不過因為鬼仔鍾意Clubbing 飲酒 唔太啱玩啫
話題就 你個人吹得 就乜都吹得一餐㗎
返工還返工 又唔係識朋友 唔使話打成一片嘅

即係支那人？

多唔多見香港人開舖？

Nhs算易，我都有fd做緊。

London 試過喺街 無端端畀人屌 2次
Brighton 又試過一次

鬼佬係咪唔興買樓
買英國屋仔係咪同香港村屋一樣要煩路權/排污之類既問題
住屋仔嗰啲地方會唔會好麻煩 治安會差啲？

NHS叫做會肯幫你搞VISA 不過你要佢請你先得

有危必有機！
試吓冇妨 趁後生

考起我。。。

冇學歷係果邊可以做d乜，得個垃圾科hd

佢地係冇錢樓多

唔一定 好多都講廣東話

電工，冷氣佬，生唔生存到

點會無 一定有
只係唔多

爸打好好笑
點解咁關心果度有無哆啦A 夢精品

唔係好差啫 不過睇專科都等幾耐
始終唔係做嗰行 唔太知行情
但NHS真係唔係差

想問下QLTS難唔難考？如果HK Q左大陸firm之後黎UK易唔易搵工？

小小難，要有恆心同埋assess your experience 夠唔夠料
要提供3 封recommendation letters 加十項證明你係一個talent
我呢個周末出post 上班台講仔細d
不想騎劫

得 但問題係好多人都做 所以競爭大

想問問tran u過英國大學讀cs洗費大概幾多

諗住申請working holiday 去揾工，然後慢慢移民，有無得諗？

咁偏門嘅行業 真係唔知喎

好難 要搵到可以sponsor嘅公司肯請你肯sponsor你先得

係咪因為有祖屋

喺scotland 小鎮fort william
見到啲屋 2層嗰啲 先2百萬港紙
超市買野勁平
但真係唔知有冇工可以做
退休既話應該都生存到

You outed yourself with your comment history

有時啲人去到外國
本身係因為性格乞人憎
然後入左歧視數

真係唔知 可能家庭問題掛
我比較少見到

我是例子
視乎你行業同經驗
之前答過由2020/2021 起的university intake, including master,會有兩年post-study work visa

我識好少

我乜都無做同條女行過畀人屌 關乞人憎咩事

冇話冇 只係未遇過啫。。。
我自己好少見到！

去邊個城市好

你邊個city?

有時喺香港搭車
有啲人行過我都想屌佢
因為個款好乞人憎

尤其是武漢肺炎之後 遲啲返英國我都熬熬地唯有唔好出夜街

做乜鳩？ 我睇緊d 乜

去到點樣申請讀master

咁可能嗰啲人都係精神病人喇

好多係家庭問題
我老豆叫開呢批做under class
連lower class都唔係
（毒 賭 煙 酒 有案底 etc.）
咁要乞錢都係會寧願去大城市
有啲係直頭冇錢翻鄉下

上網買啦屌

通常好Pay就唔會太易搵工嘅
醫生？

好撚大間架喎

不過去到edinburgh 行過地產鋪
見到1房都要租成萬蚊港紙

如果已經有幼師牌，想知香港人係英國做幼稚園老師o唔ok？ 或者係華人區開兒童畫室可唔可行？

公司要有Licence 先可以Sponsor
先可以申請
脫歐後可能會易咗

It was tough to use google translate and cantonese input in order to participate in the discussions here. It really takes me twice the time to finish a line.
I thought this post is a bilingual one as you mentioned you have been living in the UK for 8 years.

冇遇過喎
佢地覆Email都幾快 有時太快添
那唔那西就睇人嘅

文興？
我有次去食啲飯凍嘅 佢直頭喺我面前話幫我叮返熱佢

廚房幾大？

咪好似呢啲人咁囉
個心覺得人地歧視，睇到乜都覺得係歧視
（英國而家有policy，送貨唔會接觸屋主，所以郵差代簽收
唔少會寫CV19）

興趣班？
連登 或者 交友App

英文唔叻，諗住去附近d超市見下工，呢d得唔得架？

為港增光！

睇人
我有啲同事廢到嘔
又蠢又懶

呢啲唔會sponsor

視乎你英文程度

其實香港太低稅啫
喺外國嚟講 英國係高 但唔係好高
北歐 法國 仲高

Aberdeen幾好啊
夠簡樸 有朋友住過話好唔捨得
Edinburgh大城市 幾好

Besides, I did not say I don't speak Chinese jer but I really don't have a Chinese input method installed.

睇人有冇心
果時租我搵agent兩個態度完全唔同
一個好有心有禮貌幫你
另一個就hea撚到仆街email唔覆睇樓又遲到

扮乜春 你開啲樓淡po又乜9字都打到

極度唔正常

2020-8=2012 d fd

有冇屌過鬼妹

飲得多英國水個頭係咪會出事

聽唔慣好辛苦架 我同flatmate住左成年都唔係好聽得掂建議你係英國mainland口音冇咁重既地方住下先 聽熟啲啲英文再決定過唔過愛爾蘭
或者本身英文底ok既都可以試下scotland 口音都重既 不過唔太難慣既
Btw愛爾蘭人好nice下

Queensway 文興啲燒味唔錯
而家文興有間專做胡椒豬肚湯 服務態度差撚到

有無得call

知 但就快脫歐 脫完應該會轉

未肺炎前，當地醫護行業缺唔缺人？

幼師牌 obtained from a HK university is not quite recognizable.

Yeah right how did you manage to write posts about stocks and real estate in fluent Cantonese?

醫生護士個個國家都缺

copy and paste from

Southampton Bristol Birmingham Cambridge 都住過
香港人住返大城市應該易啲習慣 Manchester London

用英國硬水洗頭8年 有冇勁甩頭髮？

我估缺 我幾個鬼flatmate都係讀護士

金融
打工好難搵到大錢

有冇俾人歧視既經歷？如有，係點？

有冇人笑你既口音？

點解唔出聲幫手？

會！

冇人會笑你口音
歧視都係言語/肢體語言 好少會真係出手

要睇你想要點嘅生活喎

如果幫nhs 打工，inner london既話有多20%既人工津貼。

嗰邊M記咩餐最好味

我睇咗啲咩
精品呢啲鋪頭冇未上網買囉

絲打話而家有兩年留低搵工？
冇路數啊 肺炎就更難添

I am bloody fluent in Cantonese. I am a local. I mainly do copy and paste from to taunt.

想知art and design 嘅公司係英國會唔會好難揾工

小弟響英資公司做咗十幾年，不過由於小弟垃圾+香港分部唔大，所以職位無咩大改動，簡單講就係文員仔

我諗住向公司查下有無得調去英國總公司，雖然機會只係多過零少少。

想問下巴絲們，我呢啲做過英資公司既老員工會唔會有些微既著數，對cv有無幫忙？

利申：同老細講得兩咀，但係英文應該算廢果啲

倫敦好撚多喎......

讀咩？

好似夠條件就入得 都唔係咁多人想當兵

英國點睇香港既大學？三大搵工搵master讀有優勢？

咁我應該係當地再讀過？

Ok noted with thanks

英國咁大 唔似香港
每個County都有唔同Area 都有唔同學校
Surveyor應該都幾多工 我都接解唔少Surveyor

華人永遠墳場

no, they will not even look at it.

距離倫敦中心一個鐘車程既樓大約幾錢到

我之前退租 send咗個email request
佢過左個deadline都未覆我
我email問佢做咩仲未取消仲想收我錢
個manager淨覆話你睇左個noti你冇喺deadline前揾佢地，所以我要交租
跟住我即刻forward返個email俾佢睇我好早就揾左佢地，係佢自己冇覆我
條友竟然當睇唔到，成個禮拜都唔覆我email
跟住我就揾d職員聯絡到個area manager, 先settle到

之前喺學校又係咁，搞到個visa 9月尾先有得簽
我7月尾 apply 轉科，8月已經吹佢幾次
果陣仲要揾籍口話等第二個department
佢9月中先出左casletter俾我

唔係想做西人，但班仆街真係唔吹唔得
對d人工作態度好失望

冇記錯chem老師可以搞tier 2簽證，你可以睇睇

歧視一定有
唔好信嗰啲住左XX年未遇過

咁要學下啦
倉頡啦
難學但學識咗都幾好用

BC撚想問
想帶一個人走
佢無BNO或BC 個邊搞結婚難唔難
利申非GAY

真唔真啊
又冇人鍾意我喎

咁依家你係有公司幫你簽緊visa? 介唔介意透路做緊邊行啊

好好笑

唔識行情

At work, I use a microphone to do the Chinese input.

好多人都答咗

垃圾banter

False

冇乜見香港人開鋪

apartment定house先
我識人zone4 5房house 六百幾萬港紙

Lancashire軟水天下第一

唔易啦 唔係話留低就留到 都有門檻

而家係澳洲讀緊書，想問下巴打當初畢業搵工搵僱主擔保難唔難？同埋讀書時期有冇做過intern？感謝

house
zone4距離幾遠

真心 冇學歷就邊度都難 莫講話移民
會唔會可以進修下先？

我之前去英國帶咗隻多啦A夢去影相
入到場佢咪會睇袋同埋睇證件
跟住個食蕉話 隻貓好可愛

生存到 但競爭大

Art 唔知
Design 的話睇經驗睇portfolio
Print 定digital
我自己有請Graphic designer
但如果你係web designer or UX/UI 會多d 機會，特別UX/UI
同埋通常會識d HTML5/CSS

jm9
我睇到都好莫名其妙

巴打 搭單問英國護士前景如何
畢業難唔難攞tier 2
同埋多唔多華人/香港人做護士？

Lockdown呢三個月係有史以黎最好天嘅春天
日日都咁好天幾乎冇落過雨
真係吹撚脹

揸車1鐘內 搭tube45分鐘內入市中心

唔知喎 我係英國Qualified
PRC Bar HK Bar 冇乜用
嚟到都係由零開始㗎啫 不過睇PQE囉

14 years, may be. I don't have the latest info on this.

我係諗萬一bno平到權就過去
但唔知有乜可以做到
如果得個爛鬼hd係咪冇可以翻到工

屌連登有愛

隨便騎 有乜所謂
大家開心

其實我覺得歧視好嚴重
去旅行嗌嘢食 買嘢 俾啲英國人窒
佢地好閪。。。

咁佢最後有無做到份工

其實london市中心係無乜特別，去都無乜野做同埋zone4 搭車入去可能都要成個鐘，有啲要轉車，車費又貴，我住coventry, 買間2房2廁700呎左右既屋先2m hkd內，又有車位，住london真係無乜特別，係多野食

你唔知啫

BNO根本唔可以住
完

間間U唔同喎 答唔到

呢排日日都好好天
冬天就真係長期陰

你個名發生咩事要多啦a夢點解唔去日本

你揀人 人揀你
你覺得人唔正 佢都一樣㗎啫

應該咁講 係自己國家搵唔到機會而過黎既人都會有少少問題

當然亦有一大部份係全球化精英啦

所以可以想像唔係最top果班而過黎亞洲發展既鬼仔女反而可能係質素比較差既

學你話歧視係因為教育水平低，我覺得絕對係highly correlated

係咪講笑咋

有得諗 但難得囉
因為WH完都要轉Tier 2先得

有教學文憑同教學經驗只需要用三個月經AO route攞QTS
教私校唔駛QTS添
最缺中學數理科老師
利申：英國大學PGCE，教緊書不過唔響香港所以有研究過

入軍隊做攝影啦

10年係無關咩passport，要正常visa連續係到十年，先會比你，你非法居留係無用

生活無唔無聊, 住英國除左歐遊易之外, 感覺無野做

要做大工就要去大城市了
小鎮嘅人都想樸素

plumber will live just fine.

睇佢個名

好正常
啲白鬼唔中意Chinese

bt好撚垃圾d cs

睇地方同運氣
個地方本身太多中國人或者太少都唔好
一般都係好好既
只係差起上嚟係好差同好極端

非法居留14 years....I think you still stand a chance

視乎你鍾意乜

坐咁耐？衰咩

住過四個 上面有答

我自己有做開graphic啊 print同digital都有d經驗
但成日覺得佢地請個standard會好高咁
加上聽你咁講讀下UI/UX好似穩陣

唔係。。。唔識點講
佢地會懶係講笑咁
但個意思好discriminate feel

上網睇會有用啲 大部份都係網上報

我諗個牌應該要再考
英國都幾有需要Nursery
兒童畫室就唔知了 都幾偏

其實非法居留14年不如留係香港做黑工比d大陸佬撚

可以去讀個PGCE，頭一年攞NQT資格教書，之後就係QTS啦
如果去私校教書唔駛QTS
不過有心理準備fresh grad入學校做唔容易，外國都有politics

just type what you want man.

答咗

想知多啲技術移民

30幾歲去到係咪淨係可以做農場?利申英文好撚屎，識聽唔識講同寫

Royal Navy? Army? Royal Air Force?

見RAF 真係請緊人
雖然工作內容好吸引，但佢講到參軍咁款。

我諗大公司情況會好啲
完善HR 既話 就算佢心入面唔鐘意你都係會好小心講野
係有時啲teenager Ching Chang Chong 會令你覺得唔舒服囉

得 但應該搞唔到簽證

難
請識得落手做個班多

有

我未有事住 但人地講係

依行係。
但如果要用working visa條路, 就點都要搵間公司做下先。

其實要簽證真係好講運仲要t2 個5年比老細當狗撚

嚇到拉屎

有 我未試過

一直都缺㗎

退休過來有乜嘢方法？睇醫生貴唔貴？買樓幾錢？住郊區好唔好？

中學雞同啲廢中先會做埋啲無聊嘢
佢地唔係人多嘅話, 你夠膽兇𨳊佢地就無事

講野有骨係英國文化黎，有料仲要講得有禮貌果隻
你學到就叫融入到人地文化喇

屌 由佢啦 咁都好討論
大敵當前 留啖氣屌鳩政府好過

未喎

I reckon I will be returning to the UK in the near future. I was wondering if I could fit in again after living in Asia for so many years.

求介紹！

冇乜
冇人笑過我口音喎
我諗笑我都係香港人嚟！

咁樣都唔叫歧視咩
點解樓上咁多人話冇

我是tech business 但non-tech role
係呀，之前是係working visa, 然後轉左做global talent visa，可睇#245 同#321

係啊
做律師 做咗快四年啦 兩年見習

會唔會成日都預到racism? 我啲朋友好多都試過
會唔會因為天氣成日差好depressed?
英國朋友圈子唔大，最熟嗰啲喺香港，會唔會好孤獨？

多謝巴打解除疑慮

會！試吓約個大臣傾吓BNO
但肺炎當前 唔得閒理我

我鍾意Chicken Select！

唔一定，除非教中學eng lit。教ESL同EFL，根本非英語為母語ge人教得仲好，識請人ge老細唔會介意你邊度出身，而係睇你有無料教

歧視嚴唔嚴重
最頂唔順佢哋邊樣文化
香港定英國好住啲

教私校唔駛

唔知行情 唔係嗰行 Sor

嚟到英國應該食Turkish 嘢仲多過英國嘢

呢樣真係唔係啊
因為佢地一樣咁對自己人
而家做野我都會
英國職場文化係不能講野太直接的

其實公司夠大 名氣響 就實有幫助嘅
係美資英資非資 我諗唔太大分別
睇你CV經驗為主！

法律

咁你就裝翻個中文輸入法啦

唔知係咩原因 我係英國真係無乜遇過歧視 可能因為無乜北上啦

反而廿年前法國歧視真係勁，係會講明唔歡迎果隻

英國好似唔多睇大學名氣 感覺上
我諗三唔三大冇乜分別
我啲鬼仔朋友都未聽過 UST CU
聽過HKU 因為係 聽過 HK 同 University

英國最啱呢種生活添

我諗你要上網查下先得
咁專 外行人真係唔知

雖然art and design機會多，但年年都一堆畢業生，除非有特別專長否則好難鶴立雞群

係 但問題係點樣住到10年！
唔係有BNO就可以合法居留

怕咗你啦
用手機覆你
我淨係識得用voice input㗎咋
我係上一代嘅海外華人
唔識打中文㗎
乜嘢input都唔識㗎

係英國嘅中文學校
係冇教打中文㗎

要睇區域喎 西北最貴 北都貴
東 同南會平啲

個人意見唔嚴重
大城市極少
除非你去住支持brexit的小town
最頂唔順⋯⋯無wo，最多係佢地以為自己d野好好食，同埋好多英國人無咩世界觀

英國好住好多

好似唔難 但點解唔結咗先去

我諗你歧視支那人
多過英國人歧視你囉
佢哋用華為㗎

如果係lgbtq+嘅，係咪住brighton最開心最安全？

咁英國人都算幾好，我估你係大城市住

好難 搵Tier 2簽證最難
都係運氣好同有毅力囉
有做過Intern 都係律師樓

呢啲冇得簽visa即係做成世都做唔到bc?
就算宜家bno extend 到12個月逗留時限

幾多個？

條女幾高？

係咪純金髮藍眼？

第一日入hall 我話自己係香港人flatmate問我係咪啫係日本嘅首都

Tier 2難攞啊 不過脫歐後可能好啲 等等先知
未遇過華人護士！
但護士一向都缺嘅

呢啲工作
都簽唔到visa

我唸lgbtq+住邊都安全

倫敦同Manchester 都應該ok？
公司gay同事咩city都有

Yeskemp town

試過有其他種族既朋友屌翻佢地轉頭 跟住啲𡃁仔攞把刀出嚟 垃圾地區嚟
所以有時扮聽唔到就算 無謂另生枝節

諗起nhs都怕
亂鳩咁嚟嘅

巴打 呢啲問題好難答
因為 你要搵啲唔太高技術水平嘅 例如超市 之類 咁實有嘅
但要做啲技術型工作 係香港定外國 都要學歷㗎喎
所以好似答到你
我諗趁有時間進修吓最好

你公司好多同事gay?

我都俾同事問過
我話I’m from Hong Kong 佢話So you speak Japanese?
好多英國/歐洲人係未離開過歐洲，最多去過美國

同意，我曾經跟住T2個list搵，越專越難搵，人搵工工搵人

如果唔係bc想係英國做嘢要t2
冇t2應該係直頭冇得留低做嘢
我估就算bno extend12個月+比你搵工，如果你想留低都係要搵到公司肯sponsor你攞t2先得

幾舒服啊
我少出街 冇乜感覺

都係果句啦睇你接觸咩人
做野既話衰極有個譜 佢夠膽屌你你就同hr屌到仆街 夠證據既話佢一定比人炒
你話喺街比人嗌兩聲 去超市用啲眼光望你既果啲話鳩知佢 個人心理質素好既話就唔好在意 呢啲野唔會真係影響到你

冬天天氣係會depressing 少少 我自己就feel到有啲影響既老實講

識朋友你夠外向就會搵到架啦

唔好意思呀樓主我加把嘴幫你答下

我諗都有5%
正常%？
Gay les Bi 都有

向教多國際生既私校幾好 薪高糧準

見過一次！

ching條脷check check好

you know a bit of kung fu, right?

我只識正常Tier 2移民。。。

咁不如練吓英文囉
唔知農場請人有乜手續喎

Army
唔熟佢

天氣我覺得好好 行住thames or regents park or zone 1 邊d hill 感覺好正 從來唔洗帶傘

冇方法喎
等BNO平權
大家都想知有乜方法

Sarcasm唔係歧視
係幽默感嚟

英國天氣好

點溝女

寫演講辭咩diu

睇程度囉
真係影響到你生活既歧視我諗真係好少好少 始終左翼自由主義當道 職場果啲佢唔會敢歧視你
至於日常生活陌生人歧視果啲係會比較多 但係影響唔到你既，始終好多做服務行業既都係比較友善 真心又好 為保住份工又好 普遍都唔算多歧視
係有時覺得好煩

香港個個閪口閪面既反而仲唔舒服
法國我都聽過好嚴重

真係未遇過Racism
我相信有嘅 但我未遇過
天氣唔係好差啫 香港仲差啦 又熱又濕 仲打風
我覺得天氣係一半半 冇其他人講到咁差
會孤獨 不過 世界公民啊嘛 度度都係屋企！

都讀到大學啦
點解你考慮嘅嘢咁似屋村d師奶

香港人成日心態都太弱太廢
其實唔係能力嘅問題

另外有人講英文差既問題
我最初係英國歧視我英文差嘅人唔係英國人
係喺香港讀i school 個班
（當你哋嘅世界觀大啲，其實好多人唔係英語體系出身 成個Eu都唔係）
根本英文講得唔好嘅人通街都係
個心態只係
哦 唔識我咪去學

同溝鬼妹都一樣
有個ex同我講過
除左本身Asians有被人stereotype 既問題
好多華人（指唔係土生土長）自己都怕怕醜醜/尷尷尬尬

邊會有人想識啲咁嘅另一半

有圖有真相

鬼妹會唔會難溝啲？定天下女人都係一樣？

同英國青年一樣
生存就做 我諗超市掛

難啊

咩技術？
英國有一款係global talent visa

你懶講英文
味群返香港人或者群啲海外華人囉,又多
圍頭人
又多馬來西亞妹

Sheffield好平

你地好好笑

難得佢地覺得多啦A夢係貓

留名等你weekend 講個Global Talent applications！

樂手定軍佬？

其實歧視就一定有

分別係做唔做到出面
同埋你個環境

當你住council house
你唔係覺得冇呀

都有一班中產或者上流嘅
暗雅底可能唔鍾意非白人
好似香港人對東南亞同印度人一樣姐

但如果你正正常常大學畢業
正正常常返工，一般唔會有咩問題

同埋好簡單
有人鍾意你亦都有人唔鍾意佢

咁你咪同啲唔介意嘅人做朋友
呢個年代好多白鬼其實冇咩所謂

住過四個 都係中大型城市

土生土長BBC 都會俾人歧視，不過好睇你點睇

你係果度係少數族裔就要預咗有

唔係貓黎架咩，冇咗耳仔

以前就話香港人做外賣
依家九成都係支那人

明明北方人都要做廣東菜
見到都唔開胃

我試過一次因為歧視而個心覺得唔舒服係坐內陸機 上機之前個空姐問我識唔識英文 因為我買左emergency Seat
不過呢啲又無得怪人 咁我始終唔係白人樣 循例問句都正常既
係個心有少少唔舒服囉 都係小事

最初比鬼仔笑 fd黎
做咩裝過濾

我同佢講怕甩頭髮
笑咗好耐

係 而家唐人街開到週圍都係北方野
上一代廣東人都開始退休 避免唔到

大灣區岩你多d

我開成人台嗰陣再傾

多唔多亞洲人做剪頭髮，自己開舖做難唔難攪

其實我有bc讀緊專科一grad就走得，話就話世界公民，但係香港先係我屋企

係，除非有BC情意結，有文憑有經驗去得英國私校搵教席會唔會考慮下去其他國家做？差唔多個個國家都有私校同國際學校

有冇話咩工易攞簽證啲？係咪普通細firm office工都唔會幫你搞簽證？

係倫敦工作生活咗兩年，真係未比人歧視過
同埋係得倫敦，幾乎有一半唔係英國人

另外鬼妹鬼仔係一d都唔抗拒同亞洲人做朋友
就算係公司得我一個亞洲人，有唔少都同我好close做到朋友，Weekend有時仲會一齊組隊踢波睇波飲酒直落
我就係搭個意大利flatmate去佢朋友house party再識到佢朋友個flatmate, 即係依家我女朋友，Hungarian
只要肯融入圈子，要識外國人真係唔難

利申：好好彩公司係呢個人人被炒嘅時候，仲肯為我自掏腰包申請sponsorship license去幫我搞T2 visa，嚟緊幾年就算要幫公司賣都濟。亦因為支那肺炎，本身我拎T5一定要返香港搞T2, 而依家可以係英國搞，慳返機票錢

低技術嘅平既工係咪好難係果邊生活？我指交租果d

亞洲人追女仔過程太認真 啲鬼妹鐘意玩 所以就覺得有啲過火
反而你present 自己似一個fuck boy既男仔佢地會容易啲受落

其實有人幫我覆仲好
太多留言答唔哂添！

本來英國
Northern 同南部成日大戰

Scottish其實好睇佢背景係中產定窮人
同好睇佢中學讀咩學校

我有幾個好friend嘅蘇格蘭仔朋友
佢哋冇咩蘇格蘭口音

當然你叫佢扮佢哋可以扮到似模似樣

大城市只能諗house share
偏遠啲既town仔就可能自己租都得

It sounds like Chinese are not allowed to use English at Lihkg.

鬼佬通常中意咩樣嘅亞洲人？

唔該樓主
仲想問下UK邊個practice area最缺人？同埋d ifirm易唔易做sponsor？

係 其實果位巴打去邊度都得

交友App？

問題除左係公司想唔想搞之外仲有係佢有冇資格搞簽證

多啦A夢係貓，但係成日被人笑話係狸貓啊嘛

自己開係咪都係好似香港咁搵地產攪

我反而覺得亞洲人玩tinder 好蝕底
除非係本身大隻又擺裸照上去 唔係既話機會都比較少
應該咁講 外表average 既男仔玩tinder 係好蝕底

Friend 搭friend 會易啲 只要你show到融入左個文化

香港人唔鍾意果啲

講呢樣就燥
認真 呢度好食既廣東菜真係愈黎愈少
當然比起其他歐洲國家仲係好好多
但d水準一路下降
周街都係d蝗野 一味整辣

我細個嗰時
望住鬼妹對波就好有熱血想講英文

溝女學語言真係最有用
有Ex好真心問過我
其實你同我一齊係咪只係想練英文

紅磚土木degree撚，做左就快3年完一個英國ICE認可既training scheme
想問呢行起英國環境如何??

睇你點定義啦
就算唔同城市 或者Scottish Irish 呢d都會屌黎屌去
Minor 既唔洗太介懷 就好似你係香港笑鳩d鬼佬弱智咁
唔係真係種族仇恨果種

大城市其實唔洗太擔心

你諗多咗喎
你估白人就識英文？
好多白人都唔識英文 問係循例

學英文就正正經經學喇 咪晒鳩條女時間

有冇圖做例子

軍

巴打識剪既快d黎英國開
被迫剪左十鳩幾年鬼佬柒頭

咁就得
house share就一早預左

黎緊Warwick master grad，文科真心唔知有咩工做，想留低搵工但係又好難搵

巴打除左office仲知唔知有咩工岩文科仔做？

我讀UG 有Welsh 有Scottish coursemates
佢哋話佢哋特登hide 佢哋本身accent 驚俾其他人笑

個個口味唔同嘅
我見鬼佬同asian一齊多數都係肥矮/鳳眼果啲

為港增光
下次有Party叫埋我OK

我明
只係自卑心作崇 因為前面有幾個白人坐emergency seat都無問 （佢地scan 張飛會有聲所以我知）

主要果時係心諗「你老味 我英文分分鐘好過你」所以個心唔舒服
都係果句啦 呢啲野影響唔到你實質生活

其實香港低人工都好難生活
因為可以住屋企先慳到錢啫
低收入就惟有住差少少囉

我都住左五年

利申
想真係productive and contribute to the local

啱啱開始 都係唔好太上心 嚇親人
人地追你 你都俾人嚇親啦 一開頭太急
做自己但唔好太上心囉

諗起銀行啲呀差客服

其實唔會 做超市好似都有£7 一個鐘
你去啲小城做野既話夠交租同生活
超市買餸平

鬼佬唔識剪亞洲人，搵番亞洲人剪啦，如果第時有得走都諗緊，利申:香港開緊單剪

有得做 英國啲亞洲髮型屋都係好老土果款

果邊剪個頭要幾錢到?

判晒比印度啲公司
佢次次打嚟我都要問多幾次佢嗡乜柒

果邊最低工資幾多？

咁你就錯

香港人成日都覺得要搵補習名師啊
走捷徑啊
乜嘢都要'正正經經‘咁學

其實你學到你需要嘅嘢就得
Textbook 只係其中一條路

我有同鬼講過香港點學英文
佢哋都好驚訝咁樣去學一種語言

再問吓佢哋學校點學西班牙文同法文（唔計希臘/拉丁）2回事黎

香港嘅教育只會笑鳩你廢
問多兩句你啲同學都嫌你煩

英國教育其中一樣嘢就係好似放羊咁放班學生
香港人冇咩自己主見 太自由反而唔知有咩好做

亞洲人去既好多都係蝗開
都係剪到好撚柒 只係另一種柒
有得走好走啦，巴打bno？

£7-8 鎊咁上下

7至8鎊幾一個鐘
但小心zero hour contract

鬼佬唔識睇 見亞洲就殺

問下毒D既野，對高達模型同噴油都幾有認識下
當地多唔多呢類舖頭?

其實一定要我地響T2個list度搵工的話點容納30幾萬個bno？當得三分一人要搵工都成10萬人，果個list d公司全部請曬bno的話一年請到幾多個人？

Yellow fever 果班好撚creepy

鐘意韓風果班weeb女仔又係咁
鐘意亞洲文化既鬼妹通常都怪怪地好難溝通

我又覺得鬼佬冇咩問題
溝通好之後同香港剪得差唔多

我最初都係膽粗粗搵啲外觀潮啲嘅舖頭
通常都唔會中伏

但你話啲阿差開或者好平嗰啲
咁就好意變左支那樣

england scotland wales 生活實際上有無差異

冇話缺唔缺人嘅 每個Area人多人少都有原因
我諗Commercial Property好似多人做
大行通常都有Licence 可以Sponsor

睇巴打行咩格調
大城市 正正常常唔太柒 真係salon既 單剪都3-40磅起跳
咁當然你做到好似express cut 咁個d 咪平d

係bno..不過仲未續，會續嫁喇，一家大細唔係話走就走到……係果邊開洗唔洗好似澳洲咁要考試考牌？

LMAO

香港人最鐘意介意呢啲戇鳩野

通常都係自卑心作祟

以我所知無乜
個市場應該都好細
巴打有心做既話可能要靠郵寄接單 呢種生意模式都常見

咁同新移民大媽有咩分別

係 但可以考慮吓 上門
都幾多人係自己帶器材上門做

句英文想點

唔係做開呢行 真係唔知
睇下有無巴打識

我認我戇鳩
平時英國朋友都當我係local咁 溝通無乜代溝隔莫
係個反差令到我唔舒服

多唔多呢d情況？係咪冇得deal?

多謝巴打
其實我本身係紅磚土木degree撚，做左就快3年完一個英國ICE認可既training scheme
想問呢行起英國環境如何??
我知係shortage list上面，但起英國黎講after tax係咪都算唔錯??

無遇過 +1

想遲啲過嚟working holiday 返咩工好

呢啲問題 全球通行
同香港一樣㗎啫
香港文科Grad做乜 英國照做

thx...我會自己打聽下

其實好多鬼妹扑嘢同拍拖係兩回事

香港人好多時好似民智未開
男女都有高潮
點解你以為同人哋做愛就係食女
其實可能係人哋食返你

見到zero hour contract就唔撚好做

係囉 其實係跟guideline黎問者
有緊急事要你跟住safety instructions應對架嘛
呢d真係人命關天

我唔覺得鬼佬唔識剪
剪開幾個仲會識問我電唔電
香港人有時講到人哋鬼佬好似弱智咁

都幾好提議，舖租都慳埋，但佢地點樣搵客facebook?ig?

答唔到 只住過England！

巴打唔好意思 我唔熟呢行所以淨係答到你少少

我有朋友係土木做緊 又係shortage list 上面
無聽佢呻過唔夠錢洗 係屌過啲同事手腳慢
好似份工搵左兩三個月

零
唔洗諗，日本玩具figure或者模型野係個邊大約貴3，4倍
facebook 有d group d人會買賣下
就算有現鋪都係軍武或者warhammer之類

有
佢哋都多人砌模型
不過係坦克或者科幻野
成日都同戰棋撈埋一齊

請這個圈子比較老
後這個圈子會年輕啲

Scotland 人比English 更友善
Wales 羊多過人

Tight

3 4倍?
姐係是但一盒HG點講都要HKD$300
好離譜下wo

Sales？

我想問下英國多唔多農業呢D 工...幾想試下

有部份響外國生活嘅香港人自己有優越感

返嚟對住自己人或者對住啲都係響外國生活嘅香港人有敵意

我諗你應該唔係呢啲人掛

去好個d 真係好貴丫嘛
我唔知巴打係咪剪開油頭 all back個d 呢d鬼佬咪識
阿叔我十幾年就都係普通日系留陰毒撚髮型
去鬼佬度剪真係會變阿旺咁

巴打
我有親戚係曼城附近做餐館 有bc既
如果我過去做下啲小生意
難唔難拎永居？或者有無機會/條件可以去英國攪生意仔

有少少優越感都係人之常情嚟既
敵意就當然無啦 有就唔會喺呢個post 答下問題

同香港一樣之嘛

有部份人喺都冇朋友 比較毒
期望自己去到外國突然變萬人迷
好撚痴綠

又唔係話佢地弱智我仲覺得佢地技術一流，咁講係因為亞洲人頭髮比較粗硬，鬼佬比較幼同唔厚，佢地學剪果陣係唔會點學偷薄剪碎，所以好多人先話佢地唔識剪亞洲人啫

連登思想係香港男人喺社會受不公平對待
女人西當八達通賺多啲錢
職場受上司同事遷就 愛情又比女人玩

上網同App都有
不過講真 我諗街客同熟客係一半半
我諗同人夾份開會實際啲
做得好之後 靠口碑了

一盒HG 你當近排個隻rx 78咁 我係街見過35磅
上網買d價會正常d 廿幾磅咁 但就食運費囉

多留學生既野雞uni既城市應該好易搵客
呢類資料唔難搵

the origin果隻hg?
真係一田 aeon果d都冇可能咁貴

LM 我愛樓主

其實英國大學都好Supportive
就算做嘢慢 但係唔會Hea鳩我

由我year one冇人care出嚟要做咩
已經成日會有人解答就業嘅問題

只要你肯問佢哋都會幫你

既然咩都唔知
又覺得咁困難
咁點解當初要黎讀書

香港人成日都好被動
最好坐響度啲公司自己嚟請你
事事旦旦上網睇咗幾版就覺得自己好努力搵咗工

明明喺香港時間心態唔係咁
去到外國突然比好多藉口自己

咁偏真係唔知喎
總有人做嘅 試吓上網搵？
通常家族生意嚟以我所知

ok..thx巴打

市場細 無得bulk buy + economies of scale
入口又要20% vat+海關稅

依家zoom party就有

wales其實同england冇咩分別
利申wales撚

裝修師傅過到去搵唔搵到食？

其實我唔覺得鬼妹闊

鬼妹最大嘅分別就係平時睇唔到
但攬同摸就有好多毛

皮膚好唔好好講基因同佢生活習慣
有唔少鬼妹皮膚其實都幾好

搵顧問移民問吓好啲
永居就要合法留五年
做生意可以試吓Tier 1 Visa
但都幾多手續 問顧問啦

做生意就搞T1啦

我唔係太熟高達啦
我估係origin掛 脯頭有炮個隻囉
你唔洗諗啦 一田個d 價錢去到外國係勁平
search 下
大致上就係咁既價錢 貴到仆街

如果你唔係真係融入到人哋嘅生活

你最多係搵到錢但你永遠唔會住得開心

曼市多唔多利申曼狗

照叫啦
介紹鬼妹識吓都好

其實自顧人士都係 客源 同 競爭
我諗搵到嘅 但未必賺到大錢 始終多人做

咁又要好平又要剪啲唔係佢哋剪開嘅頭

無論Scotland 定London 等等
我都搵到好多夾嘅髮型師
最緊要係溝通

日系留陰 sor 90後
唔太識呢D
可能你要去美國西岸會容易搵到啲啱嘅

極多留學生 果度兩間U都多亞洲人
你講到曼城既話就唔知競爭會唔會大啲

有時間開吓Po教巴打食鬼妹啦
有好嘢唔好自己收埋嘛

曼市應該好多添
不過 好難買飛㗎喎
未必睇到曼聯喎

巴打睇嚟真係好鐘意鬼妹

多人做
唔係話呢啲工冇乜人入行要搵人技術移民咩？

有少少優越感都係人之常情嚟既

我為香港咁畸形嘅社會孕育出咁嘅心態感到可悲

Urrrrrg 我就好唔認同但我唔會怪你

我諗我大約知你邊類人
都好常見

但可能都因為咁我最初係英國都好抗拒香港/中國人

大家都醉醉地就唔係好理你係咩人種架啦

吓 好多人做裝修喎
我上網Search自己地區 都搵到一大班師傅
仲要收唔貴添

如果住左係果邊點都有機會既，黃牛都要啦仲要聽你地講多留學生，真係會諗諗

下次帶埋我OK

Sorry 我講嘅係部份人嘅睇法
我聽過好多人投訴鬼佬唔識剪頭髮

之後我問佢哋點同人講

真心 剪頭髮 如果接到中國留學生生意
一定餓你唔死先啦
永遠都一大堆Chinese去返華人鋪頭剪
曼城好多添

咁睇來有得揀都唔好去英國

移民真係唔易
過到去又驚比人蝦黃種人 比人呃
真係要有冒險精神
過到去英國識唔到朋友真係會好慘
仲考慮緊。。。 驚自己唔夠班

都幾貴真係，可能小亞洲人開，吃香d

咁又唔係
競爭大啫 總有人做㗎嘛
你做得好 就 多人搵㗎啦
都係多勞多得

London 有區叫Acton, 好多日本人, 可能有

好多人問歧視
唔係話冇 只係大部份巴絲都冇乜遇過啫
有就實有嘅 世界咁大 總有歧視發生

曼城好多係咩意思？留學生定髮型屋?

鬼佬有時diy，自已真係周圍裝修自己間屋企

中國留學生

髮型屋就要問曼城嘅巴打啦 我都識幾個

點睇英國佛系抗疫

咁而家間salon冇左定仲有做

而家好認真抗喎 唔俾人出街添

咁講啦 有喺第二度生活過既經驗就實會覺得自己叻少少既
始終唔係人人有呢個機會同經驗
呢啲係咪優越感就見人見智啦 我又唔會因為咁而睇唔起人

同翻華人交流我又唔會刻意話自己喺度幾耐又點點點
又唔會講英文扮野咁

我亦都唔會因為其他人文化背景而抗拒唔去識佢地

唔同意
佢地對熟客可以好似朋友咁，會串會講笑
但對一個第一次黎嘅客用sarcasm嘅話，正常英國人唔會咁對佢尊重嘅人
我會話要接受人係主你係客
甚至接受呢個世界就係有racist
但欺騙自己唔係racism我唔會

咁就仆街啦，好憎大陸仔

其實優越感嘅嘢 好個人
有啲人做醫生
有啲人有錢
優越感好個人 我靚仔過其他人都可以有優越感
唔使分黑白

過多幾年佢地就笑唔出啦

咪玩啦你都住咗英國咁耐點會唔知

High school/uni
咁多House party/ dorm 一定有班長期蒲落Club

又有Apps 又有酒吧

返工happy hour時大把機會
係睇你有冇行動姐

巴打你都幾極端

喺果度做服務業既話避免唔到

巴打比d例子 講d咩？
你問話係咪完全無歧視當然唔係喇
但自已經驗大多時侯都係我柒左比人串多過真係歧視

多留學生，競爭大，但個餅比某一兩間口啤好剪頭髮舖頭分左個餅

會唔會係你靚仔啊
唔係全部人都靚仔㗎喎

優越感都係自信嚟既啫
你有啲人地無既野 喺果方面特別有自信都好正常

如果去到都要硬食嫁啦

屌 你返工求財啫 又唔係做朋友
關乜事啫

你搞錯啦
佢問你係國際禮儀上先係禮貌
喺飛機/機場呢d國際領域assume人地講英文反而係唔sensitive
呢個係西方文化通例

其實係佢地硬食你個價錢 300幾蚊飛個髮

可以呀，有興趣就留TG, 識多個香港朋友都好
公司幾乎每兩個星期五就搞一次gathering, 我同唔少同事有時都會叫埋朋友同另一半, 公司女同事佔60%, 幾乎成個歐洲每個國籍都有齊，連冰島都有
只係唔知幾時先會back to normal
係驚比人話呢到變咗交友溝女post

你咁講都岩

做咩行業

好啊 你留啊 我Message你？

巴打邊個城 我都想嚟

一見到有得識鬼妹 個個都想嚟

知道左多華人就ok...香港競爭仲大，大到你唔信

英國應該係哥基同peppa pig?

想問下工程師起英國生活如何?

細佬識既鬼妹個個都有男朋友 一係就唔岩key

沙灘多人多到

等巴打介紹啦
利申 唔煙唔酒無不良嗜好正當職業 五官還算端正 頭髮仲未甩哂

會好困難
依家經濟好差
特別係非專門工作
搵倒咩就做咩

我最初去英國時
第一日就比班人帶左我落Club
D鬼妹係我耳仔邊講嘢其實唔係好慣
我英文又唔係勁 啲音樂又好撚嘈
唔係好明對方講咩 都幾尷尬

仲要班豬隊友 係咁隊人飲酒
成班好似蝗蟲咁排着隊俾錢碌信用卡
場面極度混亂

好在飲到夠high
膽粗粗咁 先幾好玩

唉。。你唔明嫁喇,髮型c好撚講心情，而家係香港遇到d大陸女人我都幫佢地剪得好撚hea

咁唔係英國唔抗疫
係啲人唔守規則啫
政府好認真

巴打應該都幾高大

屌 Cummings

Brighton

同埋個人會好撚燥，可能香港而家咁，會有情緒

個人建議你都唔好成日咁上心

不如擺啲心機係會尊重自己嘅朋友身上

咁巴打你要專業啲喎
敬業樂業嘛

係呀 唔可以驚人歧視又同時歧視翻人

不如喺英國嘅巴絲留個TG吹水
我陣間搞個Chatroom

arguable啦
義大利西班牙係嚴格lockdown
法國要有documentation先去買嘢
英國喺最嚴重嘅時期都俾人一日去一次買grocery一次運動
其實講真喺街見到個人佢話佢去買grocery你點check
而且單睇英國嘅死亡數字同test數字就知道英國係做得無咁好

有自信同優越感都幾唔同

如果你覺得唔係歧視你自己又生活得開心
話唔定係好事

到今時今日差佬係冇實際權力去罰人，等3個月先之後封機場
全歐最廢

我明，過到去心境應該會唔同晒，始終我仲係係香港咁差既氣氛之下

唔係喎 罰咗唔少人啦喎
開頭未識驚 之後都好咗

佢地好多都無乜野既 小粉紅撩交嗌既話咪當聽唔到囉

見d 差佬比d 係london 示威既on9仔恰 真係慘

其實我無俾人歧視過
不過如果上面post嘅情況
一個waiter對一個非熟客講一d串嘅說話
我會覺得唔可以用sarcacsm開脫
不過實際上個waiter講咗d咩佢無講
話唔定係香港人理解錯誤

酒吧呢度好多熟客
個個鬧黎鬧去但其實好friend

有牌 沒經驗 好難找到工作

有啲waiter 可能佢自己心情唔好串柒柒 唔一定關種族事既
佢開到口講種族既咪屌佢囉

"Cummings did this as well!"
萬能盾

最近先有個八婆去Walsh beach比Walsh Police趕，仲大大聲屌翻轉頭"fuck you I'm going to an English beach tomorrow"

thx幾位巴打，知道好多，我會好好考慮……你地係果邊買樓定租樓?樓價又係點呢？

咪玩啦，除非你靚仔到超晒班
啲女喺條街主動問你拎電話

Asians 同樣貌無緣

我識過2個美國仔
佢地真係做到
再睇一睇自己個樣

同金鐘連登仔一樣
我成日講笑同朋友講笑
好彩我唔係你 唔係嘅話次次見到自己個樣都幾難頂

英國人生活

浦

波

酒

草

不過酒吧飲嘢好平, revolution 一 jug (1.5L) cocktail 至 10磅好懷念

攬炒巴要人!

如果係啲chavvy地區既hospitality行業
十個入面遇到一個態度好都要還神

租
倫敦應該要一皮野一個月仲要同人夾份
曼城既話我估都要£150-160 一個星期
呢個你要上網自己睇下

dllm,英國佬個種廢真係唔係講笑

G持

好戇鳩
自己知法犯法仲大大聲話自己無問題
搞到啲差佬好難做

所以我唔明點解仲有人FF平權

同香港差唔多如果住倫敦

巴打加油
英國亞洲髮廊絕對有得做

絕對係平啦，香港800呎居屋都要600萬

真係奇怪 我明明土生土長香港人，反而除左puppy love 一兩次香港人外，之前啲女朋友清一色全部外國人，英美印韓日泰越⋯ 反而識唔到勇武香港女仔

巴打你真係為港增光

倫敦住嘅開支同數字上同香港差不多
會大過香港
但tax加insurance等等一個月無30%

唔高 咪好似金鐘連登仔咁

好多鬼妹鬼仔識落都話唔Expect我係咁既人 以為好似普通asians
成日又唔講嘢啊 木木篤篤 又唔識講笑

其實諗返 佢地好多都真係好friendly
你肯交個心 又唔介意開玩笑 好多都會同你交心

我宜家諗返同樣case
如果係香港
如果我係南亞仔 想融入香港個圈子
肯撚定成日俾人歧視
俾人笑中文差 俾人笑鳩我皮膚黑

你d朋友係歐洲人定英國人多？
好多時英國人嘅笑話我真係聽唔明

唔關事可能性格問題，識唔到香港女仔 連我老母都問係咪親生點解咁奇撚怪

今次終於有咁多人理你

有時唔知自卑心定咩
我好記得我最初要搞電話卡

英文又唔好 個蘇格蘭鬼婆好撚唔耐煩
你都知佢哋啲口音幾撚堅

有時同一句句子要問多幾次
我自己又緊張又有啲尷尬
對方又講到燥燥地

又唔敢話種族歧視
但硬係覺得對方好似唔太想理我咁

明明做客 都做得咁卑微

唔想stereotype
但我成日覺得外國人真係比較單純少少
或者第一次見面係friendly好多
香港人第一次見面成日都有d互相猜忌咁feel

其實歧視係一定有
只係好唔好彩到你
例如行街專登撞你
行埋你身邊大叫吓9你我都試過
通常都係d 十零歲街童
讀書既細town 同埋依家係曼城都試過
可能我通常都一個人行街
但唔係話日日有 1~2年先有一次咁上下
都唔知係我黑仔定點

Ielts 8
我以為你讀uni 咋

搵工 Ielts

飲食業, 一個小小嘅operations manager

做咩啫你
上面啲人話搵工 講吓自己英文能力
又唔啱

勁
真係佩服你

外國好撚多小粉紅

最撚嬲係佢哋係外國最鍾意拎民主自由做擋箭牌
一返中國或者中國既野
瞬間失憶同變啞

走埋黎嚇9你呢d 其實女人遇到仲多 唔單只係asian
條女（唔係asian）同我講過 佢自已夜晚行出街同同我地兩個行出街係差好撚遠
自已行既話好多時 唔係比人聊就係嚇9你或者吹口屑

香港整個文化好驚陌生人
呢邊無啦啦過馬路條友都會同你9up
所以係有d唔同

要，又或者去英國讀返個

但又幾好笑

居留權要考ielts

thanks,我會自己再搵下資料，但首先bno平權先，好似諗得太遠喇

英國 冇歐洲人
但識過幾個意大利妹勁撚正

係呀我聽唔明呀
佢哋仲會同我講 呢個電腦節目/笑話好British

通常我聽完佢哋解畫
哦 明左 但唔好笑

啱 呢個唔關歧視事
真係係人都搞
英國stabbing又多
唔好抗衡 快d走

講句hello 你點啊都覺得你creepy 咁

有著數呀
你係咩tech?

習慣咗對收銀講hello先
有次喺香港講咗
個收銀都好似有d尷尬
香港係一個「無用嘅字眼一個字都嫌多」嘅地方

香港唔係猜忌
係心胸狹窄

成日都要同人比較
憎人富貴厭人貧
價值觀唔同就睇唔起人

其實鬼妹鬼仔有好多種啊

我識過有幾個蘇格蘭鬼妹
傳統到接受唔到婚前性行為
仲會好自豪同人講 我會專登早啲落club
就可以避開晒啲酒鬼同playboy

Party girl 就當然唔會小

其實唔單唔單純好睇佢咩背景同埋係唔係大城市出身

如果中國人話一樣米養百樣人
外國嗰種百花齊放係更加誇張

好難Generalize 鬼佬點點點

因為鬼佬有分東歐西歐
又有分唔同語系國家
相差真係好大

邊度見到？睇到有點解唔試下報咗先？

唔洗sorry,傾下計，你都唔知，鬼佬剪髮剪齊或者實線係靚到不得了，但亞洲人好撚唔鐘意齊，所以會話鬼佬唔識剪同柒就係咁解

真心講
英文能力 同艾yo真係完全冇關係

當然你可以係好撚勁

未轉過工
有無巴打講下難唔難？（當然唔計industry情況，我意思係普遍visa上）
畢竟未入公司唔會知d西嘢
有時覺得五年真係好難頂

依邊岩岩爆肺炎個排戴口罩都會比人望住
有fd 戴口罩去asda 比人當面屌
叫佢有病返屋企
有時覺得佢地會見你係亞洲人會比較過份
佢地會覺得亞洲人唔敢出聲
單純自己感覺

去chavsda見到果啲人唔好咁上心